Ed Sheeran〈Thinking Out Loud〉抄襲疑雲再擴大！法官說「太多地方相似

俗話說樹大招風，Ed Sheeran早已是全球巨星等級的歌手，卻也因為他的名氣過大，被指控許多音樂創作其實是抄襲前人的作品，幾乎哪首紅，哪首就被放大檢視，也時常被網友諷刺為靠複製貼上而紅的歌手。如今風波顯然尚未結束，近日美國聯邦地區法院法官Louis Stanton駁回Ed Sheeran要求撤銷抄襲Marvin Gaye名曲的訴訟，決定要讓Ed Sheeran負擔起這個責任。

Ed Sheeran於2014年發行的超紅金曲〈Thinking Out Loud〉，被控訴抄襲已故靈魂樂歌手Marvin Gaye的經典名曲〈Let's Get It On〉，法官最後認定兩首歌曲「有太多相似的地方，無論從音樂創作的元素上來看，或是在旋律、和聲的使用上，實在無法同意Ed Sheeran撤銷訴訟的要求。」

陪審團在觀看上面那支影片後，也驚訝表示兩首歌曲原來可以如此天衣無縫地結合在一起。影片為幾年前Ed Sheeran表演〈Thinking Out Loud〉時，現場發揮小心思，偷偷在歌曲裡融合〈Let’s Get It On〉的副歌（04:30秒處），台下歌迷還興奮地尖叫，現在這支影片看起來格外諷刺。

「雖然兩首歌曲並不完全相同，但我們仍然認為〈Thinking Out Loud〉的確有挪用〈Let's Get It On〉音樂元素的責任。」〈Let’s Get It On〉的共同創作者Ed Townsend，他的法定繼承人同時也是訴訟發起人，更表示認同，希望幫助已故的Townsend討回應有的智慧財產權。

這也不是第一次Ed Sheeran遭受如此控告。感人金曲〈Photograph〉被第七季《X FACTOR》冠軍Matt Cardle指控抄襲其歌曲〈Amazing〉；紅透半邊天的神曲〈Shape Of You〉也被發現與90年代女團TLC的歌曲〈No Scrubs〉有「異曲同工之妙」；Ed Sheeran為Tim McGraw和Faith Hill譜寫的〈The Rest Of Our Life〉被控告抄襲了Jasmine Rae的〈When I Found You〉，如此雪片般的控訴層出不窮，也讓人懷疑Ed Sheeran真正的創作實力。

Ed Sheeran目前尚未出面回應，但法官的判決已下，只等雙方最終的協議。

做乜撚野

咁耐之前嘅事

可以睇下呢段片先 you can't own chords